想問下點解香港唔熱衷於科創?

美國中國黎講個個science學生都想搞startup, 點解香港反而去做文書 公務員 甚至警察?

冇錢

冇機會
冇政策支持

咁大個silicon valley，咁多大公司請人

香港有冇？

講個笑話
香港科學園

香港創科局

香港唔係有星之子咩?

因為大家都中意炒樓揾快錢
實業冇人肯做因爲投資咗都未必賺
倒不如攞錢去買樓玩數字遊戲

其實有
只不過做完啲嘢出嚟香港冇市場
賣晒返大陸姐

定位問題
香港-金融
深圳-科創

科創要大量資金投入，仲要好大機會唔會短期獲利，或者要失敗好多次中間不停入錢試。仲未計香港成個社會風氣唔適合科創，同埋仲有個on9政府。

判咗政府contract 呃飯食

因為社會持份者都係收成期廢老
呢班人唔會有承先啟後的意識
只會想盡一切辦法去增加手上的資源然後退休享受生活等死
而科創本身又係一個無底深潭, 回報率同有無回報係唔guarantee
再加上, 廢老識用email已經覺得自己走在科技的尖端
科技創造生活? no way, 金錢帶來生活
而呢一種思想, 正正就畀中共睇中左
可以充分利用黎suppress香港的發展
所以近年黎先可以同香港的水平拉近少少
仲有一點
創造係需要想像力, 思考空間同時間
香港人由細到大就畀一條又一條的繩箍住頸
未畢業就一身學債, 畢左業就家庭債, 然後婚債樓債兒女債排山倒海咁黎
你想生活好過d就要爭取大量資源, 然後生活變成生存
你仲有時間? 不如休息下, 思考下點樣還債

Ching有心打咁大篇文 咁我都係唔結婚生仔啦

有需要就叫雞啦

正解 一切都係社會價值觀同錢

星佢老母。。。創左乜？